# Регистрация пассажира

Офис пассажира выдается всем пользователям сайта при регистрации.

Для регистрации пользователя на сайте в роли пассажира нужно перейти на страницу регистрации нажав на кнопку "Hello, Log in" в шапке сайта и на открывшейся странице нажать кнопку "Sign Up".

![](http://dl4.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/23f0c1e164.jpg)


## Шаг 1 (ввод контактной информации) <stepone>

На открывшейся странице необходимо заполнить все поля.

![](http://dl3.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/510a180780.jpg)

Правила заполнения:
1. Поля заполняются только латиницей;
1. Возле каждого поля подсказка, при наведении на которую всплывает поясняющий текст к полю ввода;
1. Поля для воода пароля имеют два вида отображения:
	1. Стандартный вид со знаками `*` вместо символов;
	1. При нажатии на надпись "Show" пароль отображается обычным текстом.
1. Проверку корректности заполнения формы не делаем (оставляем на усмотрение пользователя).
1. Проверка на заполненность делаем стандартными средствами браузера. То есть добавляем к полям атрибут required. В результате чего при пустом поле пользователь видит подсказку, о том что данное поле обязательно для заполнения на своем языке.

## Шаг 2 (проверка и соглашение с правилами) <steptwo>

Страница подтверждения введенных данных при регистрации.

![](http://dl4.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/da3422db67.jpg)

На данной странице пользователь должен подтвердить корректность введенных данных в форму при регистрации. 

А так же согласиться с условиями и правилами работы нашего сервиса отметив специальное поле.

![](http://dl3.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/18c16d2070.jpg)

Так же пользователь имеет возможность ознакомиться с ними нажав на Terms and Conditions и Privacy policy.

Terms and Conditions и Privacy policy после нажатия появляются во всплывающем окне на текущей странице.

![](http://dl4.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/0ae5e749cf.jpg)

Проверка соглашения с правилами сервиса проверяется средствами браузера. То есть добавляем к полям атрибут required. В результате чего при пустом поле пользователь видит подсказку, о том что данное поле обязательно для заполнения на своем языке.

Так же на данной странице пользователь может перейти на страницу редактирования своих данных нажав кнопку "Edit" которая переведет его на предыдущий шаг.

После проверки личных данных и соглашения с правилами сервиса пользователь нажимет кнопку "Complete" и переходит к следующему шагу.

## Шаг 3 (проверка или смена почты) <stepthre>

На 3-ем шаге пользователь выидит сообщение о том что ему отправлено на почту письмо для активации аккаунта.

![](http://dl3.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/c7e7857ba1.jpg)

На это странице пользователь может: 
1. отправить повторно писмо себе на почту нажав на ссылку "Didn't get your verification email?"
1. сменить почтовый ящик и отправить на него письмо активации нажав на ссылку "Used the wrong email address?" после чего откроется дополнительное поле для ввода новой почты и кнопкой для отправки нового письма. 

![](http://dl4.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/838c52d190.jpg)

## Шаг 4 (активация аккаунта) <activateuser>

Для активации аккаунта система высылает пользователю письмо на email адрес указанный при регистрации. 

![](http://dl3.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/282e217d4a.jpg)

Для активации аккаунта пользователь должен нажать на кнопку "Activation" в полученном письме. Ссылка для поддтверждения уникальна и генерируется автоматически. То есть: 
1. ни кто другой не сможет зарегистрироваться по этой ссылке;
1. активировать по этой ссылке можно только 1 аккаунт в системе.

После перехода по ссылке из писма, пользователь попадет на страницу с приветственным сообщением и выбором дополнительных офисов.

![](http://dl3.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/c5df831d07.jpg)

На этой странице пользователь может перейти в офис пассажира нажав на стилизованную ссылку "Passenger office" или перейти к регистрации дополнительного офиса нажав на кнопку "Free trial" в блоке с описанием другого офиса.

## Сброс пароля <forgotpassword>

Если пользователь не может вспомнить пароль. Можно проити процедуру сброса пароля для своего аккаунта. 

Для этого нужно перейти на страницу авторизации `/login` И нажать на ссылку "Forgot your password?". После нажатия пользователь попадет на страницу восстановления пароля где нужно ввести свой email адрес и нажать на кнопку "Reset password".

Система отправит письмо пользователю на email а на странице сайта отобразится сообщение о том что письмо отправлено.

После пользователь должен перейти на свой почтовй яшик и найти там письмо от нашего сервиса со ссылкой для сброса пароля.

![](http://dl4.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/c73c173ea7.jpg)

Нажав на кнопку "Reset password" в письме, пользователь попадет на страницу где ему нужно ввести новы пароль, подтвердить его введя повторно и нажать кнопку "Change password". После чего пользователь сможет войти на сайт с новым паролем.

![](http://dl4.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/e945c4d092.jpg)

Проверок корректности или проверка на совпадение со старыми паролями не делается.


## Смена пароля <changepassword>

Смену пароля реккомендуется системой раз в 3 месяца.

Уведомление об этом выводится в кабинете пассажира в окне с профилем пользователя. Открыть которое можно перейдя на любую страницу офиса пассажира и нажав кнопку "My profile".

![](http://dl4.joxi.net/drive/2018/01/27/0005/2627/358979/79/d7ca59887d.jpg)

Для смены пароля пользователю необходимо ввести старый пароль и дважды ввести новый.

Проверок корректности или проверка на совпадение нового пароля со старыми не делается.

Внешний вид полей для ввода паролей имеет 2 варианта внешнего вида:
1. Стандартный вид со знаками `*` вместо символов;
1. При нажатии на надпись "Show" пароль отображается обычным текстом.
